# Lazy Initialization

## Why

​**问题**:  资源的获取和释放或者计算过程都需要（相对）高成本，如果在构建系统的开始和结束时把相关操作全都挤在一起会使系统显得无法有效运用资源，因为某些运算或者资源获取只是有可能在系统运行到某个时间点才需要

​**方案**：延迟资源的生成或者运算，设计某些信息在系统运行期间需要使用时才生成或运算，并记录生成的结果或者获取的资源，在系统有*相同需求*的时候无需再运算或者获取相关资源，直接*提供上次*的结果或者资源

## How

* ​     语法实现 (见例子)
* ​     框架实现 (Lambok Spring)
* ​     语言实现 (Scala Example)

## 优缺点

运行期获取资源或者延迟运行需要额外建立相关的处理逻辑，即使是相对简单的使用(比如 double lock 的 lazy singlton)，也需要增加一次额外的包装，对于大部分应用场景，这种额外包装带来的消耗是否合理

## 讨论

多线程，资源回收，（引入 FP 的优缺点，引用透明，数据冗余等概念，适当讨论一下该模式和Spark的关系）？
